有冇人覺得封神演義怪怪地？

成個故事都好古怪咁
紂王侮辱女媧，點解唔直接顯靈逼佢交出王位，反而搞一大堆野
仲有為咗湊滿封神榜，好多人都死得好求其咁
係咪有d咩高深寓意我睇唔出？

直接迫死紂王，成套戲唔洗做啦

聽故唔好駁故
一野隊死紂王，咁套封神演義嘅故事會演變成點，有冇巴打有idea

可能紂王係天命所歸，女媧只可以使橫手